
                      Alexander Payne, uno de nuestros mejores y más creativos cineastas, está pensando en ser pequeños. En Downsizing, una comedia arrolladora de gravedad impactante, Payne y su antiguo compañero de escritura Jim Taylor proponen un futuro en el que a los seres humanos se les ofrece la oportunidad de reducirse a unas cinco pulgadas de tamaño y, por lo tanto, ser una carga menor para el entorno asediado. Y la parte monetaria tampoco es mala en un mundo donde un poco realmente hace mucho. ¿Algun voluntario?

Paul Safranek (Matt Damon en su máxima expresión Everyman) está intrigado. Su trabajo como terapeuta ocupacional en Omaha Steaks es una trampa de nivel medio. Paul y su esposa Audrey (Kristen Wiig) no tienen hijos y nada que los retenga. Además, sus BFFs (Jason Sudeikis y Maribeth Monroe), se han vuelto pequeños y les encanta, comentando sobre Leisureland, una comunidad cubierta de cúpulas (bichos, ya sabes) donde los pequeños pueden vivir a lo grande en un entorno elegante, completo con piscinas y campos de golf. Incluso el proceso de encogimiento es relativamente indoloro una vez que te afeitas el cabello (de lo contrario, te verás como ZZ Top) y quitas los rellenos (de lo contrario, tu cabeza explotará). Payne hace que estos cambios sean lo más cómicos y no tan ingenuos como sea posible, para absorberte mejor en este nuevo mundo en miniatura.
        
            